新田購物城商舖關閉如廢墟 周五審續期定生死

新田購物城的臨時用地期限於本月中屆滿，正向城市規劃委員會申請續期三年之際，城內的商舖已紛紛關門大吉，場面一片冷清，購物城淪爲「死城」。籌辦購物城的立法會議員黃定光表示，城規會本周五(7日)將審議續期事宜，決定購物城「生定死」，估計租戶持觀望態度而暫時遷出，他有信心最終能成功續期，又指已獲大部分原有租戶支持，若續期成功會繼續經營。

鄰近落馬洲口岸的新田購物城佔地四十二萬平方呎，提供二百多個舖位，造價達一億五千萬港元。其所在地於一五年九月獲城規會批准改劃用途，爲期三年，將於本月十七日到期。設立邊境購物城的原意為分流内地旅客，減輕北區居民的壓力，惟籌備工作拖拖拉拉近三年，購物城方於今年二月開始試業，並只有一成商舖參與，試業期間場内已人流稀少「拍烏蠅」。

面臨到期日將至，絕大部分商舖已關門大吉，場内只剩下昔日攤位遊戲的破爛熊仔玩偶，與裝修所剩餘的廢木材，整個購物城空蕩蕩一片，儼如廢墟。

黃定光回應時表示，正向城規會申請續期三年，城規會本周五將開會審議相關續期事宜，屆時購物城將「定生死」，估計租戶因前景未明而不敢簽約，暫時遷出，「其實本來呢幾個月就係試業時間，免收租金，商舖可以自行決定開舖或唔開舖，離到期日只剩番幾日，我估佢哋都係擔心未知續期會唔會成功，所以唔敢簽約繼續營業。」

他稱，有信心城規會會批准續期，因地皮的消防及交通等環境評估全部達標，並指一旦成功續期，大部分原有租戶會繼續支持續租。被問一旦不獲續期，投資會否付諸流水，黃回應說：「無計啦，都算係大膽嘗試！」

在新田購物城内經營小型賽車場的負責人張如舜表示，車場曾於新年期間參與試業，但其後因政府規定小型賽車場需取得牌照方可經營而暫停營業數月。他認同場内對内地旅客的吸引力不足，以致部分商戶生意慘淡，幸其賽車場面向本地客，試業期間生意不俗。他指香港難以覓地經營賽車場，加上有優惠租金，若購物城成功續期，他會簽約繼續經營。

新田購物城絕大部分商舖已關門大吉。(陳章存攝)

購物城内只剩下昔日攤位遊戲的破爛熊仔玩偶。(陳章存攝)

當日講果時班牛屎佬好似話係百年難得一遇賺錢好機會黎

攞黎起樓

好心學下日本仔點搞outlet啦

可以做荒廢鬼屋主題樂園

咒樂園

之前話咗肯定無人去啦
d支那落得黎香港梗係去tst濕平
點會同你去d牛屎地方濕平

識路個班支那人去晒屯門

個購物城原意係想將班水貨狗引走，等佢地去落馬洲關口旁邊有個地方買齊d貨，上水就唔使咁混亂，牛屎佬又可以賺租。點知班水貨狗2017年頭玩大左，又電9 d深圳海關，又去關口放炸彈，逼到大陸海關嚴打曬班撚樣全部唔俾玩。今次班牛屎佬真係簫都吹攣

改做廉租屋啦, 免費試住一年

一億五千萬倒左落海
點解呢個垃圾政府做乜都咁撚失敗

會得罪地產商

上水有少過人咩

睇錯左沙田
心諗沙田咁多人都如廢墟?

因為本身就係Cap 吓水，
無諗過啲Project 要成功

牛屎佬 冇撚腦

根本大陸人鍾意熱鬧、多人、排隊咁先馨香...

你就算搬晒成個香港上去都無用 唔多唔少羊群心理 大陸人家下係信香港貨+認為香港人買得 一定無死。

咁個購物城都無人做生意

水貨狗為搵錢, 但去上水藥房平撚過你, 買到既野種類又多過你, 傻都知應該去邊

電海關
More

沒地鐵差好遠
叫大陸狗搭巴士去新田
邊夠巴士搭

如果購物城攪得起，應該可以賣得平過上水藥房，因為兩邊舖租差距好大

係塊爛鳩地起堆鐵架都億5成本

鋪租差距大咪賺多d 囉你估分俾你咩

黃定光個撚樣

閣下已說出內幕.

改嚟做單車公園+倉啦
遲d都有路直踩ga啦

咁當然幾on9嘅生意模式都會有人做出黎，我講緊嘅只係正路做法。

諗個班人根本離地
有水CAP就一定老奉都話有得賺 起左先

如果依個OUTLET 係一個只有大陸人去的地方, 咁同個D 只有旅行團去的金鋪有咩分別?

你估D 大陸人唔知你想劏佢地咩, 佢地就係想去D 連香港人都會去的地方買野

所以依個乜鬼購物城一諗出來個下就註定失敗

咁同你講個堆電海關有咩關係???

政府真係抱住射落海都唔益你既心態去洗錢

呢啲購物城最好起返係深圳 年租$1000 包飯盒食 行香港法律 賣香港野
咁咪大家都有著數囉

香港邊有正路

係占中嘅錯

淨睇圖已經勁似鄰國果d乜乜購物城，鄰國人仲點會去

配套問題囉, 水貨客除左代購之外, 都要食下野或者幫自己買下野, 屯門啊上水啊呢D咪一次性提供晒佢地想要既野

提議起呢舊垃圾果班人係咪腦裝屎

講撚咗港共做嗰樣死啲嗰樣,美食車有辦你睇

我等緊鳩鐵爆炸港豬澳塌橋三跑陸沉

水貨狗響落馬洲口岸攪事--》中國海關打到佢地冚家鏟--》水貨狗失業--》新田購物城無生意做等收皮

根本果個位置搞乜都死

砌幾塊鐵皮就話係舖，仲要係落馬洲

農地 ---> 乙/丙級商業用地

水貨狗係上水撈到風山水起
乜海關識分上水狗同新田狗架

其實水貨狗同代購係兩種唔同業務黎，水貨狗完全唔需要考慮食飯同自己買野

完全唔知你講緊乜野，不過水貨狗已經完全收左皮。中國海關已經由過兩次閘改返做過一次閘

咁你講既水貨客根本就唔需要去任何店舖買貨, 全部直接係上水火車站, 皇崗口岸交收就OK, 有無購物城都唔關佢地事架啦

隻熊慘到

上水有冇少到人呀
上水堆人唔係水貨狗呀
有冇人救下依位邏輯有問題既人兄

你整到成個海港城咁實有好多大陸人去,對佢地黎講落馬洲係一過關就到,其實係方便

只係佢個購物城死城咁啫

原本新田個租金定價都唔平。入口，食物區旁邊d旺位呎租138，d角落死位就78。d人係簡介會聽完嘩嘩聲，黃定光條友就話唔好以為佢地賺好多錢，d錢會羅去做慈善。我心諗，所謂做慈善咪又係民建聯d蛇宴，派糭

唔係政府俾錢起，土地係發展商同村民，購物城只係煙幕，實質係先破壞，後建設，背後係一個大建屋計劃，花幾億做show啫

如果講緊直接去上水倉拎貨嗰班，係架購物城同佢地無關。但同時地有另一班係專門收大陸人order響香港買野上去嘅香港人，佢地先係攪到北區亂曬大龍嘅根源。

而你講緊班代購只係一週一行嘅大陸人，唔會一日走3轉，佢地就真係要考慮食飯同自己買野嘅問題喇

又貪左億幾

無辦法，有時討論時事需要一定理解力，用鍵盤屌得大聲會有用嘅閣下就唔會日日響度屌啦

圍村仔諗收租

你叫圍村仔RUN一盤生意? 會唔會高估左佢地?

香港垃圾政府真係冇樣嘢做得好

晒撚晒啲錢on99

打開城規缺口

狗都有好多品種
大大把狗日日過關
但閣下世界以為只有唐狗
好明顯新田垃圾到狗也不屌
唔關海關事

淘金騙局

根本一早就係想咁

預撚左啦開一樓一啦
等睇鳩鐵變鬼城

人地係想起樓,市民係港豬,但佢地唔係,佢地係搵緊人笨果班

個個都話左唔黎香港你先黎開

想知點解要搞兩次閘最尾變左一次閘
另外果度閘係管水貨狗？

故事就係咁，塊地咁大，應該起到大屋苑，一定肥肥啦

40萬呎，改做親子農莊概念，留兩萬呎做outlet, 大把家庭一車車咁排隊塞入去，元朗果堆濕鳩農莊幾萬呎已經排哂隊仲要百幾蚊入場。。做outlet都要識包裝下ga, 牛屎佬

計劃通

乜原來開左架喇

新田購物城地主係新地同恒基，志不在此

咁九成九等佢荒廢，再入紙改用途做豪宅

如果係用個新田巴士站對面停車場塊地就會攪得起，但落車仲要過馬路行5分鐘先到真係搵鬼去

位置問題點攪都唔會吸引到班人過去消費

改名做飛田新地有冇得諗

我有1座恐怖屋

不過應該無人睇呢本野

班水狗係撚嚟香港買嘢咩，佢地去個倉到攞貨再運返去咋，佢地扮嚟買嘢，實際就只係搬運工人，係個 on9 議員見錢開眼以為一日有十幾萬人嚟香港消費

政府已經搞好d配套
有水電渠
下一步都係用黎起樓 賺錢ga la

咁癲？
完全冇印象

搵返啲報導出黎binc啦

免租半年先啦 等啲商鋪爆滿 就自然有人去

幾時有過小型賽車場

明報專訊】新田購物城2月3號開始試業，但場面冷清、人流稀疏，仲只有一成店舖開業。籌辦購物城嘅民建聯立法會議員黃定光（象哥，圖）話，任何商場都要「守」一段時間，「希望新田唔使守咁耐啦，呢樣嘢我有信心嘅」。

香港文匯報訊（記者 楊佩韻）籌備逾2年的新田邊境購物城見雛形，負責籌劃項目的民建聯立法會議員黃定光表示，購物城佔地42萬平方呎，共有214個舖位，租金每平方呎由67元至107元不等，已有80%的舖位簽署意向書，只差簽約及落訂，形容反應「非常理想」，料7月能交場予商戶安裝冷氣和簡單裝修，預計8月至9月便可正式開業。黃定光表示有信心回本，並期望購物城能作零售業轉型的試點。

東張西望：建邊境購物城 妙解水貨問題

【明報專訊】由新地（0016）及恒地（0012）提供地皮，在元朗新田計劃興建的邊境購物城臨時發展及永久商場申請昨日截收意見，兩申請均收逾百份意見、約98%贊成該地發展商場，不過亦有意見質疑將該地「變身」商場將加重區內交通負荷，申請暫定本月18日開會審議。

【本報訊】正被同時申請興建臨時水貨城及永久邊境購物城的新田用地，兩個申請昨屆滿，分別收到117及140份意見，當中各有97%意見支持；但有居於涉事用地附近村民反對興建永久購物城，認為會令交通難以負荷。
恒基及新鴻基合組的公司旋高發展有限公司，上月初向城規會提交邊境水貨城的規劃申請，同日亦申請在同一位置發展樓面面積近100萬呎的超級購物城，規模比屬臨時性質的水貨城大6倍。
臨時水貨城截至9月2日收到117份意見，114份支持計劃，僅3份反對；另一永久購物城則有140份意見，支持有136份，反對有4份。部份支持意見認為購物城可為本港旅遊區分流旅客，有新界居民指可增加區內購物點，更有人認為有助振興旅遊業。仁壽圍村代表認為購物城雖是個正面設施，但涉事路段交通設施已飽和；該處亦是附近安龍村、東鎮圍和仁壽圍三村的唯一車路，故興建購物城帶來影響甚大，除非政府增加交通配套，否則會反對。城規會暫定本月18日討論兩項申請。

你有冇玩過小型賽車

d獻世派話賺硬架喎

呢啲頂多叫碰碰車

搞Wargame lor

有邊個唔係 ？

數碼港，郵輪碼頭，新田購物城 請講出相同之處

兩道閘俾兩隊紀律部隊收集資料。第一道要認樣壓指紋嗰道，資料俾中國公安部出入境管理局(職能類似香港入境處)，第2道齋放卡就過得，2016年底先加嘅閘係中國海關收集資料。

海關道閘係用黎數d人一日過左幾多次關，如果多過一次，又有大件行李嘅，海關會慢慢招呼

係呢個位起公屋咪得 送晒啲蝗去咪阻撚住

不過宜家好似停左第二度閘

因為水貨狗仆曬街了，中國政府可能暫時唔想郁代購住。

土瓜灣一堆無香港人去既朱古力“名店”，仲有藥房，咪又係日日一車車支那人搞到無路行又塞車

好似改緊用cam影... 唔知幾時開始.

係